我係某某McCafé嘅員工，我想講.......

是咁的第一次上討論講野，有咩模範請多多包容。咁前個幾日喇，就出左新嘅野飲，芝士奶蓋系列。再加上有買一送一同 ，同免費換一杯野飲，咁貪心嘅香港人又點會唔知，個幾日我都都做到死下死下咁，但我今次當然唔係抱怨我地嘅工作量。而係認為自己高高在上嘅「飲客」，唔知由幾時開始香港人好似無左飲管會死咁，無左飲管咩都做唔到。我唔記得幾時無左飲管，不過好似大約新年時間麥記已經推行左走飲管計劃，雖然仲有人問攞飲管，但的確係減少左用飲管嘅人，但唔知係唔係走飲管計劃埋下左「陷阱」俾D「飲客」。好多人，應該唔係話好多人，係接近九成用優惠換奶蓋嘅客人都會問我地攞飲管，我覺得呢樣係非常之低能嘅要求，不過我作為服務業都照樣要俾，因為奶蓋係唔沉係野飲裏面，而且今次m記都好好心推出左專飲奶蓋嘅杯蓋，個形狀十分似喜茶，理論上好似飲罐裝可樂咁飲用就可以，但依然會有人要飲管，咁我就諗可能佢地用飲管好似木棒咁將奶蓋同飲品攪勻，不過過左唔夠三秒我就知道自己太過天真，D白痴「飲客」係直接用飲管係特製嘅飲用蓋口到插入佢地嘅飲管，然後完全無攪勻直接咁去飲，可能你地唔明點解咁叫低能。正如我岩岩講奶蓋唔沉係野飲到，所以用飲管飲，只會飲到下一層嘅飲品，根本係飲唔到上一層嘅奶蓋，簡單黎講姐係同走奶蓋無分別，你叫奶蓋野飲都希望係飲到最頂層嘅奶蓋，飲到少少鹹味同甜味之後飲到有少少下一層嘅飲品咁樣理論上先係最正，但接近九成客都係用飲管飲。完全唔識飲奶蓋嘅飲品。其實你地班「飲客」用優惠換野飲做到我地死死下都唔緊要，都係希望你地識得欣賞杯野飲，就好似你地叫咖啡飲我地都會做下D拉花俾你地，係希望你地係忙碌嘅日子生活，除左可以品嚐到一杯好飲嘅咖啡都可以用拉花哄到你地一笑。但班「飲客」就奇奇怪怪用飲管飲奶蓋，到呢到可能有人話我其他野飲無可能走到飲管，呢一點我無可否認m記走飲管走到走火入魔，我地McCafé 飲凍嘅咖啡會問下你需唔需要少少忌廉放係杯野上面，咁其實有忌廉嘅野飲確實係好難飲得到，所以好多時我地都會係出野飲嘅時候直接附上飲管。附上飲管係因為我地知道好多人會認為係必須品，但係奶蓋飲品方面我地一般都唔會附上飲管，因為用飲管飲反而會破壞你所享受到嘅味道，但接近九成嘅客人都唔識欣賞不特止，仲要用非常難聽嘅語氣同凶惡嘅眼神去凶我地俾飲管佢地，我有人次甚至俾「飲客」當眾辱罵。但我地只可以容忍。甚至有客人唔識用手機上m記app用優惠去換野飲，然後發我地脾氣，搞完一輪又係用飲管飲。其實我覺得唔識可以問我地點樣可以享受得最好，我地係非常樂意提供方法俾你，因為一來三十幾蚊一杯野飲其實都算貴，二來當然我地最清楚飲法。我希望一D愚蠢嘅香港人醒撚下喇，用飲管飲奶蓋到再後我地只會取笑，而唔會因為你地凶我地攞飲管而驚囉 傻閪！

閱

Too

tldr

Long

免費嘅我點解要飲得咁麻煩？

閣下平時用飲筒飲水？ 屋企都係呀？ 一樣免費wo

係字海

你理撚得人點飲

No

分段隔行都唔識，唔怪得要做M記啦

平時睇文萬幾字都冇問題, 呢篇野我睇左一百字唔夠已經頂唔順

是咁的第一次上討論講野，有咩模範請多多包容。咁前個幾日喇，就出左新嘅野飲，芝士奶蓋系列。再加上有買一送一同 ，同免費換一杯野飲，咁貪心嘅香港人又點會唔知，個幾日我都都做到死下死下咁，但我今次當然唔係抱怨我地嘅工作量。而係認為自己高高在上嘅「飲客」，唔知由幾時開始香港人好似無左飲管會死咁，無左飲管咩都做唔到。

我唔記得幾時無左飲管，不過好似大約新年時間麥記已經推行左走飲管計劃，雖然仲有人問攞飲管，但的確係減少左用飲管嘅人，但唔知係唔係走飲管計劃埋下左「陷阱」俾D「飲客」。

好多人，應該唔係話好多人，係接近九成用優惠換奶蓋嘅客人都會問我地攞飲管，我覺得呢樣係非常之低能嘅要求，不過我作為服務業都照樣要俾，因為奶蓋係唔沉係野飲裏面，而且今次m記都好好心推出左專飲奶蓋嘅杯蓋，個形狀十分似喜茶，理論上好似飲罐裝可樂咁飲用就可以，但依然會有人要飲管，咁我就諗可能佢地用飲管好似木棒咁將奶蓋同飲品攪勻，不過過左唔夠三秒我就知道自己太過天真，D白痴「飲客」係直接用飲管係特製嘅飲用蓋口到插入佢地嘅飲管，然後完全無攪勻直接咁去飲，可能你地唔明點解咁叫低能。

正如我岩岩講奶蓋唔沉係野飲到，所以用飲管飲，只會飲到下一層嘅飲品，根本係飲唔到上一層嘅奶蓋，簡單黎講姐係同走奶蓋無分別，你叫奶蓋野飲都希望係飲到最頂層嘅奶蓋，飲到少少鹹味同甜味之後飲到有少少下一層嘅飲品咁樣理論上先係最正，但接近九成客都係用飲管飲。完全唔識飲奶蓋嘅飲品。其實你地班「飲客」用優惠換野飲做到我地死死下都唔緊要，都係希望你地識得欣賞杯野飲，就好似你地叫咖啡飲我地都會做下D拉花俾你地，係希望你地係忙碌嘅日子生活，除左可以品嚐到一杯好飲嘅咖啡都可以用拉花哄到你地一笑。

但班「飲客」就奇奇怪怪用飲管飲奶蓋，到呢到可能有人話我其他野飲無可能走到飲管，呢一點我無可否認m記走飲管走到走火入魔，我地McCafé 飲凍嘅咖啡會問下你需唔需要少少忌廉放係杯野上面，咁其實有忌廉嘅野飲確實係好難飲得到，所以好多時我地都會係出野飲嘅時候直接附上飲管。附上飲管係因為我地知道好多人會認為係必須品，但係奶蓋飲品方面我地一般都唔會附上飲管，因為用飲管飲反而會破壞你所享受到嘅味道，但接近九成嘅客人都唔識欣賞不特止，仲要用非常難聽嘅語氣同凶惡嘅眼神去凶我地俾飲管佢地，我有人次甚至俾「飲客」當眾辱罵。

但我地只可以容忍。甚至有客人唔識用手機上m記app用優惠去換野飲，然後發我地脾氣，搞完一輪又係用飲管飲。其實我覺得唔識可以問我地點樣可以享受得最好，我地係非常樂意提供方法俾你，因為一來三十幾蚊一杯野飲其實都算貴，二來當然我地最清楚飲法。我希望一D愚蠢嘅香港人醒撚下喇，用飲管飲奶蓋到再後我地只會取笑，而唔會因為你地凶我地攞飲管而驚囉 傻閪！

我中意一時飲下奶蓋一時飲下下面杯野關你撚事呀

咪又係咁飲

奶蓋飲品其中一個飲法係

飲一啖奶蓋
之後用管飲下半部份
試哂啦就用管搞勻 , 之後先飲

你唔畀管我 我點飲 ?

結論， 樓豬自我中心

記得下次喺個客面前咁做喎

1）如果係環保，點解唔俾紙飲管或特製杯蓋？
2）Promotion 免費都唔可以飲？Marketing 係咪冇做好工課，玩死前線？
樓主唔好將公司做既on9嘢瀬落d客度，你公司幾on9,客人就幾on9

Too long cant read

我差唔多日日都飲mc cafe，我都慣咗用飲管，咁而家去買個啊姐已經直接問我係咪照舊，會自動俾埋飲管我

奶蓋飲品你俾咩杯蓋？

樓豬依條垃圾

打撚完一大段野發脾4 以為好威

但畀人質疑2 句就潛哂水

廢撚到

根本無必要迫啲客環保

我鍾意用飲洞飲又好，用好飲又口，關你撚事咩

但係杯野好難飲喎

好長

紅豆冰都有人攪混有人唔攪啦，著條有人點茄汁有人唔點，人哋鍾意點食係人哋嘅事，係咪人哋唔點茄汁你就話人低能?

點飲關你撚事咩返去炸薯條啦

呢個飲法最正
冇飲管真係做唔到

眾人皆醉你獨醒

做啦望

屌你老母弱智都學人走去做mccafe

你打工喳傻西 間公司你有份？

點飲關你撚事咩？ 間m記你有份開呀？ 一個月無投訴就升你做經理呀？

傻仔

等睇起底齊投訴

奶蓋同茶搞匀飲 我唔叫奶茶？

人哋點飲關你撚事咩，叫你俾飲筒你就俾啦，你唔鐘意咪試下屌柒班客囉

點飲都比你管, 痴撚線

實我覺得唔識可以問我地點樣可以享受得最好，我地係非常樂意提供方法俾你

子非魚，焉知魚之樂？

M記仔識打咁多字算係咁

水吧仔你估你咖啡師咩
教人點飲野

垃圾McCafé

我睇左一大半放棄了too lonnnng

READ

你真心定假膠?

屌你老母你識唔識隔行

表達意見簡短d啦，冇睇內容，負皮咗先

所以話，McCafe專請傻鳩就係咁解

你覺得咁飲先為之最好
就應該叫公司主動推廣下

而唔係質疑人地飲法

話時話支黃色牙簽有咩用
就係用來塞住個飲用口？
其實你d 野唔講邊個會知？

之前換左奶蓋..店員好細心同我講點樣飲同唔比飲管的原因~~
其實就咁飲都方便..因為個蓋的DESIGN係FOR比人直接飲~~

睇左三行就知你實比人屌硬
碌落去果然無令我失望

一句講哂 你太多無謂情感
你整完 俾個客 個客點飲 你唔使理 因為件野你俾左就從此唔係你度
個客要飲管 你俾佢 完 一句野都唔使多
所以我真係唔知你做乜.......

唔通我做扒房又要打一千字串D人叫八成熟？

蓋個design 係有位插飲管喎

我去嗰間直接俾粗管我

學starbucks, 但人地枝攪拌棒長少少
最緊要係有紙飲管
唔係借環保之名, 慳皮為實

其實呢
走飲管呢樣野，麥當勞都係green marketing 黎

綠色行銷: 是指企業為了迎合消費者綠色消費的消費習慣，將綠色環保主義作為企業生產產品的價值觀導向，以綠色文化為其生產理念，力求滿足消費者對綠色產品的需求所做的行銷活動。

佢有心做環保企業撚，一個餐就唔會浪費咁多膠啦
仲有呀，佢個奶蓋嘅新蓋，仲有支黃色野

你覺得加埋嘅膠，會少得過一支飲管嘅膠？
都係換過方式等你以爲你唔用飲筒好環保 等你覺得呢個公司有對環保出分力，形象好啲。
實際上轉蓋呢樣野，有可能仲衰過你用普通蓋加飲管

仲有呀，睇番references:
只針對吸管的關注是完全錯誤的。據估計，每年進入海洋的900萬噸會分解成微塑料並滲入海洋生物的胃和肉中的塑料垃圾，吸管僅佔2000噸。 換句話說，無吸管活動支持者正集中精力解決塑料污染問題的0.02％。

真環保撚唔該大範圍，全面啲諗下，點樣先幫到真走塑啦，一面理用唔用飲筒，focus錯了吧

唔好on9 有時候啜個蓋只會飲到奶蓋飲唔到下面嘅茶或果汁
咁呢個時候我用飲管都係想同時飲到 有乜問題？

講咁多廢話，以為返M記好有成就感好重要？哪兒來的自信？聽日咪又繼續返工

經理都未有資格出聲啦，睇來樓主都係自以為是唔識同人相處個種同事

就係因為你班走飲管環保撚，就算我唔用支飲管我都照拎呀！

利申：支飲管會拎返屋企飲其他野用

關你撚事咩

乜鬼嘢飲客

麥記水吧仔想扮食神？

免費送，我去攞等於貪心

識唔識分行

體諒下弱智人士

襯佢免費果陣比錢買

做m記係咁

算啦
你咪當班客係傻閪唔識飲囉
唔識咁嬲既

連登仔永遠都係屌鳩老麥，但轉頭又係要幫襯

永遠就覺得老麥低級自己行到入去就會相對變得高級，
其實除左件制服大家未又係咁上下層次

出黎都係打份工，都唔明啲人做乜咁中意職業歧視

on9 樓豬

自助機無得走奶蓋

高高在上既環保飲品沖泡員
教埋你點用飲管飲
拉高支飲管由泡位飲落去

新聞呢？
朱千雪呢？

係冒犯 唔係模範
睇死我

哪裏來的自信

做m記唔好咁撚多野講啦

奶蓋師

屌你老母咁大個人識唔識分段

人地點飲 真係唔關你事
人地鍾意飲完底 再飲面又得
拎支飲管 飲完面覺得咸又飲少少底又得
唔係你覺得係咁就係咁

做得M記文化係差D
環保撚
多錯字
唔撚識分段

就黎攞支飲管都要考牌

得嗰四十幾蚊人工
收工就洗洗睡吧
冇謂晒氣話公司d on9嘢、on9客
_記係on9㗎啦
有本事就轉工啦
（小弟係奶蓋調配師）

下 我有手震，唔用我驚倒溢

我鐘意飲啖茶
再奶啖奶蓋
最後先搞勻飲唔得嫁咩

飲杯台飲都咁多要求
又要俾你地笑
麥當勞炸你

我就係特登要拎飲筒，橫掂有環保撚

有冇諗過你地個奶蓋味同八片裝牛奶片一樣味飲四季春飲到茶葉 個莓莓甜撚過珍寶珠 個抹茶豆奶我要求轉鮮奶 正常味但個奶蓋破壞哂